財經 20201221 星期一 蘋果日報

財經 20201221 星期一 蘋果日報

中產湧美資行 開離岸戶口
部份滙豐客過檔花旗

冬至前夕 十大屋苑周末買賣減半
二手成交弱太古城捧蛋

明年1.8萬伙半新樓鬆綁

火燎森狂推加密幣遊戲恐違法
專家：類近「龐氏」賭博成份高

大部份輪商停發被制裁中資股輪證

凍戶警號｜公眾關注離岸戶口保障 美資行開戶明顯增多

==========

11小時前
中產湧美資行 開離岸戶口 部份滙豐客過檔花旗

■上海商業銀行提供的離岸戶口無特別資產結餘要求。
11小時前
平民離岸戶口無門檻

■許智峯流亡海外後，銀行戶口遭凍結。
11小時前
警指令≠法庭令 凍戶睇銀行取態

■Dukascopy網頁
11小時前
海外虛銀成另類選擇

■有指太古城部份業主因疫情嚴峻，暫時不接受參觀放盤單位。
11小時前
冬至前夕 十大屋苑周末買賣減半 二手成交弱太古城捧蛋

■中原地產創辦人施永青（左一）。
11小時前
施永青：港樓價值減

■徐家健（右）指現時樓市「扭曲」；左為中原創辦人施永青。
11小時前
民調撐減辣 徐家健倡「遞進式」按揭

11小時前
明年1.8萬伙半新樓鬆綁

■灣仔區甲廈空置率已升至約10.38%。資料圖片
11小時前
灣仔甲廈空置率逾10%

11小時前
火燎森狂推加密幣遊戲恐違法 專家：類近「龐氏」賭博成份高

■SOLFOMO贏家賺取回報的方法有3種，分別為回合主宰者、終結者和賺取利息。
11小時前
遊戲主宰者、終結者賺最多

■SOLFOMO曾多次出現異常，並暫停計時器。
11小時前
最終贏家恐涉人為操控

■有消息指瑞通不願冒險，早於11月已停發至少10間公司的輪證。資料圖片
11小時前
大部份輪商停發被制裁中資股輪證

■三星電子香港董事總經理趙依音表示，千禧一代的網購需求越來越大。
11小時前
三星：不少華為用戶「轉會」

■中芯國際被加入貿易黑名單。互聯網
11小時前
中芯：研發受不利影響

■全國政協外事委員會主任、前財長樓繼偉。資料圖片
11小時前
樓繼偉：限制金融平台

■紫荊黨主席李山。 互聯網圖片
11小時前
【圓方集】不洋的紫荊黨 - 張宗永

■李氏大藥廠擬分拆眼科醫療「兆科眼科」上市，已引進的基金「粒粒皆星」。炒李氏良機，就在此刻。 互聯網圖片
11小時前
【何車500】李氏大藥廠 1.9億變幾十億 - 何車

■上星期舉辦的中共中央經濟會議，提出8項重點任務，把首3項任務合併起來，就構成了一個重大的新概念，即「需求側改革」，2021年可以從中尋找投資機會。 資料圖片
11小時前
【曾淵滄專欄】2021年重大投資新概念 - 曾淵滄

■ 比特幣12月中起穿頂，預計可捱至1月底才回。 資料圖片
11小時前
【一名經人】明年1月底 風險資產危 - 羅家聰

■眾安銀行有錢、有科技，加埋主席歐亞平的人際網絡，佈局生態圈其實只是一件小事。 資料圖片
11小時前
【Second Life】眾安生態圈成形 - 杜夫人

■近期一連串政治打壓難免打擊市場信心，港股短期內唔想跑輸美股都難。 資料圖片
11小時前
【智取大市】趕絕外資 港股點會強 - 晉佳

■高鑫零售主席兼首席執行官黃明端。 資料圖片
11小時前
【異動空間】高鑫變易鑫翻版？ - 魏力

■股海窮人思維係成日睇住想買，但升唔買、跌唔買，一路只係心思思想入貨，但又驚一入即跌，點知轉個頭買部iPhone 12冇難度。 資料圖片
11小時前
【笑到最後】股海窮人思維怎界定 - 高明

■滙豐與虛銀為eDDA而大戰，虛銀提出滙豐不肯減價的惡果，其實正是滙豐樂見的善果。 資料圖片
11小時前
【金融fact-check】虛銀大戰滙豐 - 戚風生

==========

最Hit

27分鐘前
果燃台3:30pm LIVE︱政府料午夜起暫停來往香港英國航班 禁兩周前曾訪英旅客入境

上訴人王偉威今沒有律師代表，親自陳詞，上訴得直。
30分鐘前
無端中催淚彈抱怨「X你老母死差佬」 中年漢擾亂秩序罪成上訴得直

49分鐘前
英國變種武肺丨梁芷珊狀元女兒提早返港 森美擔心兒子要慎重考慮

勞榮枝（左）被捕前曾在酒吧當陪酒女郎，她的男友法子英（右）在1999年與公安槍戰後被捕。
1小時前
女殺人魔勞榮枝案今開審 庭上拒認與前男友合謀：我是他的性侵工具

歐洲多地對英國封關，最後一班歐洲之星列車周日晚上從英國開出後，暫時再也沒有火車可從英國前往歐洲。（路透社）
1小時前
英國變種武肺｜多國陸續對英封關停航班往來 香港正關注 一文看清各地安排

===========